**雷东达岛**是一無人島，位于加勒比海的[小安的列斯群岛](../Page/小安的列斯群岛.md "wikilink")，在[尼维斯岛和](../Page/尼维斯岛.md "wikilink")[蒙特塞拉特岛之间](../Page/蒙特塞拉特岛.md "wikilink")，现为[安地卡及巴布達的附屬地](../Page/安地卡及巴布達.md "wikilink")\[1\]。過去马太·多迪·希尔宣稱此地[雷東達王國](../Page/雷東達王國.md "wikilink")，但此島仍不是獨立的國家。英联邦於19世紀認可雷東達王國，馬太的兒子在1880年亦加冕成為菲利普王。接著王位傳到一位浪漫詩人的手中。最後，該島的統治者於1997年放棄王位。

岛屿长约1.6 km，宽0.5 km，最高海拔296米\[2\]。距[安地卡島](../Page/安地卡島.md "wikilink")56.2
km，蒙特塞拉特岛22.5 km，尼维斯岛32 km。

雷东达岛是很多海鸟的栖息地，在化肥广泛使用前曾出口鸟粪作为肥料。鸟粪采矿业可追溯到1860年代，直至第一次世界大战后停止。矿业运转期间，岛上曾建有建筑物，有些遗迹至今可见。

[哥伦布于](../Page/克里斯托弗·哥伦布.md "wikilink")1493年命名该岛，名称来源于“圣玛丽亚·德拉·雷东达”，是一个西班牙塞维利亚教堂的名字。“雷东达（Redonda）”在西班牙语是形容词“圆形的”阴性形式，

雷东达岛于1967年归属安地卡及巴布達。

## 参考资料

## 参见

  - [雷东达王国](../Page/雷东达王国.md "wikilink")

[Category:安提瓜和巴布達行政區劃](../Category/安提瓜和巴布達行政區劃.md "wikilink")
[Category:安提瓜和巴布达](../Category/安提瓜和巴布达.md "wikilink")
[Category:加勒比海島嶼](../Category/加勒比海島嶼.md "wikilink")

1.
2.